（全身而退）馬雲不再擔任阿里巴巴董事

【信報財經新聞】阿里巴巴(09988)年度股東大會公告顯示，目前阿里巴巴董事會成員包括張勇、蔡崇信、武衛、J. Michael EVANS、井賢棟及Kabir MISRA；以及獨立董事董建華、郭德明、楊致遠、E. Börje EKHOLM及Wan Ling MARTELLO。馬雲沒有出現在董事會名單中。

該公司創辦人馬雲曾表示，2019年9月10日將不再擔任阿里巴巴集團董事局主席，2019年9月10日之後將繼續擔任阿里巴巴集團董事會成員，直至2020年阿里巴巴年度股東大會。

連美國都俾中共滲透，今次馬雲應該考慮移民火星，反正佢個樣應該唔會俾火星人排斥

做回純美國人以後冇制裁憂心，長嘆也！！！

擺明比人趕走 都叫全身而退?

超越誠哥??

被退休 唔退就會旅遊跌死 一係就抑鬱自殺

支那企業家成功了

1) 還是沒有自由
2) 心血也送給黨了
3) 只淨低人民幣

渣ga,之前明明牙刷刷㗎。

唔駛財產充公+坐監+被自殺已經好好

盤生意本來就唔屬於佢，交返上去姐
一個英文老師、中國人識創搞呢啲生意，打撚死都冇人信

開始走佬?

火星人對馬話「welcome back (火星話）」

唔做董事，等無人留意時再殺

開始共產呀

完成左共產+走唔到佬啦

點睇一公布無做，巴巴暴升

馬雲其實羅得返幾多呢

早兩年被黃子華寸呢條片低能

好過王健林
點都仲有幾廿億
怕咩

4) 會知自己就來死.

英文老師唔搞得網購

咁做地產商係咪一定要讀土木工程

雖然之前睇過馬雲係外國交流果陣唔知邊個鬼佬間公司

但同係咪英文老師無咩關係

上年佢試過走啦, 飛左去紐西蘭都比人的返來

信一隻鄉下英文老師隨便出得外國學電貿？？

yahoo軟銀先佢係恩主

咁Amazon,eBay係佢臨摹師父頂啦！！

屌

佢讀間大學有鬼佬

佢識個鬼佬咪有人脈囉

你估而家清朝咩

95年坐飛機要貴族先坐得??

你小學畢業未？？佢後生時正正仲衰過清朝囉！！！

地產關土木咩事

係啦

成個大陸無人坐得起飛機啦

D飛機場屌用LEGO砌出黎既

得未

前半句認同 支共緊係想食曬所有私人企業

佢一開頭（90年代末）搞黃頁搞it嘅時候支共根本睇唔上佢

但你後半句呢種口吻就同「一個人行街遊行唔收錢肯定冇可能」差唔多 都係先入為主

照你嘅講法 Steve jobs 朱克伯格嗰啲都可以係「一個人未讀完大學 識搞呢啲生意，打撚死都冇人信」

收到風支共準備回血 拎返少少去外國退休

5毛定白癡，定不過文盲弱智？？就算今日，坐得起就一定俾你坐架？？

有機場有飛機又點
有國外關係都俾人鬥死既年代

唔排除佢點都識d
抄外國野都要有人識抄
唔通真係隨街搵到友比錢佢做就做到
但壟斷一定係中共幫手做個環境出黎

美國朋友講，佢係黑鬼時代，買左一個好有歷史價值住宅，唔係有錢就可以買果隻，佢走佬去美國點都安全

好過你色盲加弱視先啦

D字唔用紅字最大好似有閱讀障礙咁

BTW,你老母都三舊水任坐啦

點解坐唔起

又黎典型冇棋飄移，5毛狗Certiflied，完！！！

走得快 好世界

推 [12送中港人］twitter戰線整理 - 分享自 LIHKG 討論區

事實佢口技好

技術應該係佢partner攪

Joe Tsai 加油

人地仲有股，香港有物業

好過世襲制

睇親你D字都覺得你係回力鏢同你自己講緊野

不過我立場只係單純針對

你假設任何成功既企業背後一定要有超大勢力

咁AMAZON個老闆背後一定係成個地球啦屌

.。

Amazon係美國，Ali係蚑那，完！！

拎番幾十億去美國養老好過

俾人奪權都叫全身而退

功高蓋主 斬得

因為佢係中國人，冇創新精神；英文老師，冇相關知識
Steve jobs同朱閪起碼大學都係讀緊相關嘅嘢，最緊要係，佢哋唔係中國人
呢樣唔係先入為主，係事實
美國人做到的，中國人就係做不到
由頭到尾，姓馬嘅只係一件柒頭傀儡，用嚟欺騙世界：「睇吓，中國都有創業家。美國人做到的，中國人也做到。」
信咗就太天真

有咩關係

極權國家要思想控制姐

佢又唔會阻止你發展產業

最緊要你賺左錢又識DO咪大家有運行

你肯投資仲可以帶動經濟,割韭菜都大棵D

而家支那人去銀行拎廿萬都要預約批準，你話呢

終於連底褲都除埋佢

有得比你退仲想點？
一句講曬 你想跌落來定退落來
自己揀

所以喺支國真係唔好做得咁出色。如果誠仔未走應該同一下場

淨睇你呢4句都互相茅盾，已經服左你200%藍蚑邏輯！！

點解係簡中馬雲 唔係簡我 我都聽教聽話

咁就千億身家 就係黨要證明比人睇有創業家

淨係睇你紅字SIZE 6 都覺得你係白卡持有人

扮夠冇腦激進未

人為財死
唔係人人睇得通透，放得低
雖然佢只係前朝其中一個 keeper
佢就算唔自動自覺嘔返啲嚟自國有財產出嚟
新朝都會有方法搞佢
點解幾年前性肖嘅 keeper 俾新朝夾上上面後
就九秒九通誠合作，知無不言 言無不盡
就係啲 keeper 本身就係一個聰明，玲瓏剔透之人
佢哋知道最後必定要合作
越遲就範，只會受更多無必要嘅苦痛

唔使被跳樓，留番狗命一條。
全身而退，唔係全副身家一齊退呀。
留你狗命，錢就留俾黨。

如果你已經唔記得當初喺為咩而行出嚟，當初喺為咩而憤怒，就入嚟睇下條片

【自由之歌】有個香港人無收錢整咗條咁嘅片出嚟

不要讓馬雲跑掉

共產黨初心

還番d錢比黨啫
本來d錢都唔係屬於佢架啦

好撚慘 就好似玩game咁 係支那玩到幾勁都無用
gm一野 ban鳩咗你ac渣都冇得剩
諗起之前武漢肺炎ban哂ac單野

He learnt very well from Uncle Li Ka Shing !!
Escape ASAP !

扮夠大波搵人代考未公屋窮撚？？？

係 聽佢講野就知佢on9仔黎
背後既有錢人 中共run 嫁啦
但佢做到艇仔 都有佢既過人之處

Mr. Ma...what I do about Mars...is for you...

心咩血，全部都係靠党block曬外國企業技術然後照抄/偷外國嘢得返嚟

阿里巴巴/騰訊全部都係

盲反真係好撚戇鳩

佢口材應該好勁。

199x年，仲讀緊小學，有個阿sir係堂上已經講過馬雲點樣學英文印象比較深刻，仲記得

條友由高登年代到而家都係個個留言都紅色大字

banned

I'mLovingIt！！！

Forum就係俾更多人聽到自己意見，Font有大細Color有紅白有得用係你唔用嗟！！！

馬雲點學? 想學野

岩,幾十億點都會留俾佢過世既,但條大數就無架啦

國進民退

成個美股都依賴緊對中國泡沫神話

最好笑之前叫啲人杯葛支企
啲人話要分民企黨企
笑到仆街

中共都係借佢個殼揾錢
所以佢講過d錢唔係佢嘅
基本上佢信你你就發達

我舊時已經笑緊劉爵屎

都係唔識呢條友

笑死，自己仲話誠哥，點知自己下年退休

2019 2020

邊個話喺屬於佢的？

中國最大Condom

叫我？

簡單d黎講 就係 「我上我都得」
咁有幾多個馬雲呢

唔好唸多左 大陸除左國企真係國家扶植上位做傀儡
其他啲生意佬都係發家之後先發現自己唔係主導者

街邊嘅爛泥你會唔會拎黎玩？ 你都唔會玩嘅野支共會玩？

馬雲後期變左傀儡無可否認 咁都係要佢自己做完個成績出黎 支共見到係肥豬肉或者有潛質成為肥豬肉先會食 所以呢十年黎咪不斷養肥佢囉

但無可否認 支那二十一世紀初係搭左架西方世界資訊時代嘅順豐車 尤其係係香港幫助下加入世貿之後

你要歸因嘅話馬雲阿里巴巴前十年嘅成功係因為 「自由市場」 後十年 係因為「支共扶植」

至於中唔中國人有冇創新精神根本冇意思去討論 一個不存在嘅民族講黎都浪費時間 但創新精神呢樣野根本好少會上升到民眾層面 因為呢樣野從來都係個人化
例如愛恩斯坦（猶太裔、出生德國、後變美國人） 佢嘅創新係屬於猶太人/德國人定美國人？ 我會話係屬於佢自己
又或者楊振寧（民國出生，美國人、支國國籍） 如果憑血液而論，按你嘅邏輯 即係佢冇創新精神啦，但事實佢係物理學界係一個giant黎，咁即係你話佢dtheories係偷翻黎啦see 根本好少民唔民族

留住條命都夠啦

走得甩先真係叻

畢竟係教英文出身 睇到嘅世界同其他大陸富豪好唔同 知多好多真相 先可以保命

地產同土木工程有咩關係？

現時一般的土木工作項目包括：能源、水利及交通設施等。過去曾經將一切非軍事用途的民用工程項目，歸入本類，但隨著工程科學日益廣闊，不少原來屬於土木工程範圍的內容都已經獨立成科。

業務已由國家接手管理，共產黨實至名歸

開頭真係佢自己搞。

但有啲規模嘅時候，冇支共配合，邊有可能發大來搞。

全杭州都知佢點發達，杭州冇咩人佩服佢。。

鹿雲